#
# Chinese, Traditional translation of Drupal (general)
# Copyright YEAR NAME <EMAIL@ADDRESS>
# Generated from files:
#  bible.module: n/a
#  bible.install: n/a
#  bible.info: n/a
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2011-12-27 00:07+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2011-12-27 00:07+0800\n"
"Last-Translator: NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: Chinese, Traditional <EMAIL@ADDRESS>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n!=1);\n"

#: bible.module:122
msgid "Commentary"
msgstr "圣经注释"

#: bible.module:123
msgid "Music"
msgstr "诗歌"

#: bible.module:124
msgid "Gallery"
msgstr "艺术欣赏"

#: bible.module:125
msgid "Reference Verse"
msgstr "串珠资料"

#: bible.module:126
msgid "Daily Reading"
msgstr "每日阅读"

#: bible.module:127
msgid "Sermon"
msgstr "讲道篇"

#: bible.module:128
msgid "Other Data"
msgstr "其他资料"

#: bible.module:148
msgid "Administer of Bible"
msgstr "管理圣经"

#: bible.module:149
msgid "The administor of bible."
msgstr "圣经管理者"

#: bible.module:152
msgid "Access Bible content"
msgstr "管理圣经内容"

#: bible.module:153
msgid "Users can access bible content."
msgstr "可以使用圣经内容使用者。"

#: bible.module:164;268
msgid "Daily Golden Verse"
msgstr "每日金句"

#: bible.module:165;317;2362;478;485
msgid "Bible Search"
msgstr "经文搜寻"

#: bible.module:166;323
msgid "Daily Proverb"
msgstr "每日箴言"

#: bible.module:167
msgid "Random Golden Verse"
msgstr "随选金句"

#: bible.module:168;349
msgid "Quotes of Religion"
msgstr "信仰格言"

#: bible.module:169;356;649;2045;558
msgid "My Verses"
msgstr "我的经节"

#: bible.module:182;667
msgid "[By System Default]"
msgstr "[依系统预设]"

#: bible.module:186
msgid "Bible Version Options"
msgstr "圣经版本选项"

#: bible.module:188
msgid "Select bible version."
msgstr "选择圣经版本"

#: bible.module:197
msgid "Display Options"
msgstr "显示选项"

#: bible.module:199
msgid "First verse only"
msgstr "显示第一节"

#: bible.module:200
msgid "Whole chapter"
msgstr "显示全章节"

#: bible.module:201
msgid "Select display options."
msgstr "选择显示选项"

#: bible.module:203
msgid "verse"
msgstr "经文"

#: bible.module:209
msgid "Quotes Language"
msgstr "格言使用语言"

#: bible.module:210
msgid "Set the language(s) to show. Use * for all quotes. Selected language can seperate by \"|\". Ex. en|zh-hant"
msgstr ""
"设定要显示的语言。使用＊可以代表全部的格言。要选用的语言，请用 "
"\"|\"隔开。如：en|zh-hant。"

#: bible.module:219
msgid "[All My Verses]"
msgstr "[我的经节]"

#: bible.module:222;333;2502
msgid "Golden Verse"
msgstr "金句"

#: bible.module:222;2502
msgid "Verse Set"
msgstr "经文集"

#: bible.module:227
msgid "My Verse Options"
msgstr "我的经节选项"

#: bible.module:229
msgid "Select Verse set."
msgstr "选择经文集。"

#: (duplicate) bible.module:644;648;1758;982;994;1031;1060;443 bible.install:11  bible.info:0
msgid "Bible"
msgstr "圣经"

#: bible.module:662
msgid "Bible settings"
msgstr "圣经设定"

#: bible.module:671
msgid "Default Bible"
msgstr "预设圣经"

#: bible.module:674
msgid "Select user default bible."
msgstr "选择使用者预设圣经"

#: bible.module:695
msgid "Bible List"
msgstr "圣经列表"

#: bible.module:705;739;1586;1610;2723;2768
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: bible.module:707;741;774
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: bible.module:722;789;1077
msgid "ShortName"
msgstr "缩写"

#: bible.module:723;790
msgid "Bible Name"
msgstr "圣经名称"

#: bible.module:724;757;791;1079
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: bible.module:725
msgid "Version Serial"
msgstr "版本序号"

#: bible.module:726
msgid "Book Count"
msgstr "书卷数"

#: bible.module:727
msgid "Verse Count"
msgstr "经文数"

#: bible.module:728;759;792;2515;2636
msgid "Action"
msgstr "动作"

#: bible.module:733
msgid "Strong Number List"
msgstr "Strong Number 列表"

#: bible.module:756
msgid "Strong Number Version"
msgstr "Strong Number 版本"

#: bible.module:758
msgid "SN Count"
msgstr "SN 数"

#: bible.module:764
msgid "Strong Number Bible Select"
msgstr "选择含 Strong Number 之圣经"

#: bible.module:802
msgid "Bible Import"
msgstr "圣经汇入"

#: bible.module:806
msgid "Bible Context file"
msgstr "圣经经文档案"

#: bible.module:808
msgid "A bible context (.bc) file."
msgstr "圣经经文档案(.bc)"

#: bible.module:809;827
msgid "Download Page"
msgstr "下载页"

#: bible.module:810;391
msgid "Web Import"
msgstr "网站汇入"

#: bible.module:814
msgid "Import .bc"
msgstr "汇入 .bc 档"

#: bible.module:820
msgid "Strong Number Import"
msgstr "汇入 Strong Number"

#: bible.module:824
msgid "Bible Strong Number file"
msgstr "圣经 Strong Number 档案"

#: bible.module:826
msgid "A bible strong number (.sn) file."
msgstr "一个圣经 Strong Number (.sn) 档"

#: bible.module:831
msgid "Import .sn"
msgstr "汇入 .sn 档"

#: bible.module:864
msgid "Please assign .bc file to import."
msgstr "请指定要汇入的 .bc 档案。"

#: bible.module:870
msgid "The bible import failed, because the file @filename could not be read."
msgstr "汇入经文失败，因为档案@filename无法读取。"

#: bible.module:914
msgid "The bible fix file error. Bible name:@bsn, Language:@lang."
msgstr "圣经修正档内容有误。档名：@bsn，语言：@lang。"

#: bible.module:990
msgid "Please assign .sn file to import."
msgstr "请指定要汇入的 .sn 档案。"

#: bible.module:997
msgid "The strong number import failed, because the file @filename could not be read."
msgstr "汇入 Strong Number 失败，因为档案@filename无法读取。"

#: bible.module:1063
msgid "Import with errors. Please see "
msgstr "汇入错误。请看"

#: bible.module:1063
msgid "System log"
msgstr "系统记录"

#: bible.module:1078;2114
msgid "Bible name"
msgstr "圣经全名"

#: bible.module:1080
msgid "Version on Server"
msgstr "伺服器上版本"

#: bible.module:1081
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: bible.module:1094
msgid "Already imported"
msgstr "已经汇入"

#: bible.module:1094
msgid "Update available"
msgstr "可用的更新"

#: bible.module:1098
msgid "Click to import"
msgstr "点击汇入"

#: bible.module:1108
msgid "Need some other bible? Please suggest in "
msgstr "还需要其他圣经版本吗？请建议到"

#: bible.module:1109
msgid "Bible Forum"
msgstr "圣经讨论区"

#: bible.module:1112;1184;1259
msgid "Network error. Code:@code, error:@error"
msgstr "网路错误。代码：@code，错误：@error"

#: bible.module:1130
msgid "Starting web import"
msgstr "开始网站汇入"

#: bible.module:1131
msgid "Error encountered."
msgstr "发生错误。"

#: bible.module:1158
msgid "Data error on webimport."
msgstr "网站汇入中发生资料错误。"

#: bible.module:1181
msgid "Please wait while bible content is being imported."
msgstr "经文汇入中，请稍候。"

#: bible.module:1292
msgid "Bible Parameter Configuration"
msgstr "圣经模组参数设定"

#: bible.module:1298
msgid "Show Bible Name when Multi-Read."
msgstr "并排阅读时，显示圣经版本。"

#: bible.module:1300
msgid "Show Bible Name before verse when user read chapter in multi-read function."
msgstr "当使用者使用并排阅读时，将圣经的版本显示在经文之前。"

#: bible.module:1304
msgid "Show Chapter Number."
msgstr "显示章节数。"

#: bible.module:1306
msgid "Show Chapter number in the verse context. Ex [1:1]."
msgstr "在经文之前显示章节数。比如 [1:1]。"

#: bible.module:1308
msgid "Original Order"
msgstr "原始顺序"

#: bible.module:1309
msgid "Order by Bible Name"
msgstr "依照圣经名字排序"

#: bible.module:1312
msgid "Bible List Order"
msgstr "圣经排列顺序"

#: bible.module:1319
msgid "Submit"
msgstr "送出"

#: bible.module:1326
msgid "Golden Verse Configuration"
msgstr "金句设定"

#: bible.module:1330
msgid "Update every time."
msgstr "每次更新"

#: bible.module:1331
msgid "Update hourly."
msgstr "每小时更新"

#: bible.module:1332
msgid "Update daily."
msgstr "每日更新"

#: bible.module:1333
msgid "Get from verse list below"
msgstr "从下方列表取用"

#: bible.module:1336
msgid "Golden Verse Update Type"
msgstr "金句更新模式"

#: bible.module:1343
msgid "Golden Verse List"
msgstr "金句一览"

#: bible.module:1349
msgid "Submit Golden Verse"
msgstr "送出 Golden Verse"

#: bible.module:1356
msgid "Bible Data Configuration"
msgstr "圣经资源设定"

#: bible.module:1362
msgid "Active bibledata"
msgstr "启用圣经资源"

#: bible.module:1379
msgid "Bible Data type selection"
msgstr "圣经资源类别选择"

#: bible.module:1387
msgid "Langages"
msgstr "语言"

#: bible.module:1389
msgid "The language to get bibledata. Please use | to sepreate langcodes. Ex: en|zh-hant. * for all languages."
msgstr ""
"圣经资源之语言选择。请使用 | "
"来区隔语言，比如：en|zh-hant。使用 * 表示全选。"

#: bible.module:1393
msgid "Submit BibleData"
msgstr "送出 BibleData"

#: bible.module:1402
msgid "BLS Filter Popup Layer Style"
msgstr "BLS 过滤器显示样式"

#: bible.module:1428
msgid "Add more link."
msgstr "显示“读全文”连结。"

#: bible.module:1430
msgid "Add a more link at the end of bls popup."
msgstr "新增一个“读全文”连结在跳出视窗底端。"

#: bible.module:1434
msgid "Submit BLS"
msgstr "送出 BLS"

#: bible.module:1441
msgid "Bible Language Configuration"
msgstr "圣经使用语言设定"

#: bible.module:1444
msgid "Choose browser language for the bible version. Your browser accept language:@language"
msgstr "请依照浏览器接受语言设定相对应的圣经版本。您目前的浏览器接受语言为：@language"

#: bible.module:1456
msgid "Submit Language"
msgstr "送出语言"

#: bible.module:1463
msgid "Block Configuration"
msgstr "区块设定"

#: bible.module:1466
msgid "Bible Block Configuration"
msgstr "圣经区块设定"

#: bible.module:1470
msgid "Show Advanced Search Options in Search Block."
msgstr "显示进阶搜寻选项。"

#: bible.module:1475
msgid "Submit Block"
msgstr "送出区块"

#: bible.module:1495
msgid "Golden Verse update type is set."
msgstr "金句更新模式设定完成。"

#: bible.module:1583
msgid "Are you sure you want to delete the bible @name?"
msgstr "您确定要删除@name圣经吗？"

#: bible.module:1585
msgid "Deleting a bible will remove all data associated with it. This action cannot be undone."
msgstr "删除圣经将移除相关资料。本动作不能回复。"

#: bible.module:1586;1610;2768
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: bible.module:1607
msgid "Are you sure you want to delete the Strong Number @name?"
msgstr "您确定要删除[@name]吗？"

#: bible.module:1609;2767
msgid "This action cannot be undone."
msgstr "这个动作无法被复原。"

#: bible.module:1644
msgid "Please import Bible Context File (*.bc) to use Bible module."
msgstr "请汇入经文档 (*.bc) 后使用圣经模组。"

#: bible.module:1649;2899
msgid "Format invalid. Please check."
msgstr "输入格式不正确。请检查。"

#: bible.module:1713
msgid "No such Bible."
msgstr "无此圣经。"

#: bible.module:1750;1784;1785
msgid "Chapter @chap"
msgstr "第@chap章"

#: bible.module:1883
msgid "Bible Color Mark"
msgstr "圣经标色"

#: bible.module:1931
msgid "Recommend this bible data."
msgstr "推荐这一笔圣经资源资料。"

#: bible.module:1934
msgid "Opposite this bible data."
msgstr "不推荐这一笔圣经资源资料。"

#: bible.module:1937
msgid "Report this data link borken."
msgstr "报告此份资料错误连结。"

#: bible.module:1940
msgid "Report this data content unfit."
msgstr "报告此份资料内容不适当。"

#: bible.module:1956
msgid "Select Chapter"
msgstr "选择章节"

#: bible.module:1980
msgid "Old Testament"
msgstr "旧约全书"

#: bible.module:1981
msgid "New Testament"
msgstr "新约全书"

#: bible.module:1982
msgid "Apocrypha"
msgstr "次经"

#: bible.module:2002;2002
msgid "Change Bible"
msgstr "切换版本"

#: bible.module:2044
msgid "Search Keyword in Bible"
msgstr "搜寻圣经经文"

#: bible.module:2048
msgid "Bible Plain-Read"
msgstr "一般阅读"

#: bible.module:2050;2088;449
msgid "Bible Multi-Read"
msgstr "并排阅读"

#: bible.module:2053
msgid "Select Bible"
msgstr "选择圣经"

#: bible.module:2055
msgid "My Notes"
msgstr "我的笔记"

#: bible.module:2113
msgid "#"
msgstr "#"

#: bible.module:2115
msgid "Selected"
msgstr "已选择"

#: bible.module:2116
msgid "Base Bible"
msgstr "基准圣经"

#: bible.module:2145
msgid "Strong Number File not imported; Or Strong Number is mistype."
msgstr "Strong Number 档案为汇入、或者 Strong Number 代码有误。"

#: bible.module:2153
msgid "Strong Number"
msgstr "Strong Number"

#: bible.module:2213
msgid "Search in Bible [@bible] for Strong Number [@kw], total found [@count] time(s)."
msgstr "在[@bible]圣经中搜寻 Strong Number[@kw]，找到 [@count] 次。"

#: bible.module:2240
msgid "Please input Search Keyword."
msgstr "请输入要搜寻的关键字。"

#: bible.module:2245;2512;2561;2633;2685
msgid "Verse"
msgstr "经节"

#: bible.module:2246;2513;2635
msgid "Context"
msgstr "上下文"

#: bible.module:2339
msgid "Search in all Bibles for Keyword [@kw], total found [@count] time(s)."
msgstr "在全部圣经中搜寻 Strong Number[@kw]，找到 [@count] 次。"

#: bible.module:2345
msgid "Search in Bible [@bible] for Keyword [@kw], total found [@count] time(s)."
msgstr "在[@bible]圣经中搜寻关键字[@kw]，找到 [@count] 次。"

#: bible.module:2366
msgid "Keyword to search"
msgstr "搜寻的关键字"

#: bible.module:2366
msgid "Keyword to search in Bible context. Multi-keywords are available. Use - as a negative(NOT) search."
msgstr "请输入要搜寻的关键字。多关键字用空格分开。使用\"-\"来作为排外搜寻。"

#: bible.module:2373
msgid "Book:Chapter:Verse Search"
msgstr "书卷:章:节 搜寻"

#: bible.module:2373
msgid "Search in book-range [colon] chapter-range [colon] verse-range. Use * for wildcard. Ex, GEN-EXO [colon] * [colon] 1-20"
msgstr ""
"搜寻 书:章:节。使用 * "
"作为通用字符。比如，GEN-EXO:*:1-20"

#: bible.module:2381
msgid "Bible to search"
msgstr "搜寻圣经"

#: bible.module:2381
msgid "Select Bible you want to search."
msgstr "请选择要搜寻的圣经"

#: bible.module:2397
msgid "Advanced Search Options"
msgstr "进阶搜寻选项"

#: bible.module:2403
msgid "Use regex?"
msgstr "使用 regex？"

#: bible.module:2405
msgid "Search using regular expressions."
msgstr "使用正则表达式搜寻。"

#: bible.module:2409
msgid "Use all bibles?"
msgstr "使用全部圣经？"

#: bible.module:2411
msgid "Search for keyword in all available bibles."
msgstr "在所有汇入圣经中搜寻关键字。"

#: bible.module:2416
msgid "Search"
msgstr "搜寻"

#: bible.module:2456
msgid "[<b>@bls</b>] is not valid."
msgstr "[<b>@bls</b>] 不合法。"

#: bible.module:2460
msgid "[<b>@bls</b>] is more than one verse."
msgstr "[<b>@bls</b>] 多于一节。"

#: bible.module:2464
msgid "Please mark verse after login."
msgstr "请登入后再标注经文。"

#: bible.module:2490
msgid "Please login."
msgstr "请登入。"

#: bible.module:2514;2567
msgid "Tag"
msgstr "标注"

#: bible.module:2572;2717;2811
msgid "Add"
msgstr "新增"

#: bible.module:2634
msgid "Public"
msgstr "公开"

#: bible.module:2653;2717
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: bible.module:2668
msgid "Add Note"
msgstr "新增笔记"

#: bible.module:2669
msgid "Add Multi-Notes"
msgstr "新增多笔笔记"

#: bible.module:2670
msgid "Export my notes"
msgstr "汇出我的笔记"

#: bible.module:2680
msgid "Add your note"
msgstr "新增您的笔记"

#: bible.module:2691;2792
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: bible.module:2697
msgid "Content"
msgstr "内容"

#: bible.module:2705;2798
msgid "These notes are for public usage or private usage?"
msgstr "这些笔记是公开使用或者私人使用？"

#: bible.module:2706;2799
msgid "Public usage"
msgstr "公开使用"

#: bible.module:2706;2799
msgid "Private usage"
msgstr "私人使用"

#: bible.module:2765
msgid "Are you sure you want to delete this note?"
msgstr "您确定要删除这笔笔记？"

#: bible.module:2780
msgid "Add your notes one note per line."
msgstr "增加您的笔记，一行一笔纪录。"

#: bible.module:2784
msgid "Note content"
msgstr "笔记内容"

#: bible.module:2785
msgid "Please following this format: BLS|note. Ex. GEN:1:1|God create the world."
msgstr "请依照此格式： BLS|note。举例， GEN:1:1|神创造天地。"

#: bible.module:2804
msgid "Source"
msgstr "来源"

#: bible.module:2810
msgid "Command"
msgstr "命令"

#: bible.module:2835
msgid "Bible notes added:%count"
msgstr "圣经笔记新增：%count"

#: bible.module:2893
msgid "BLS for reference is wrong."
msgstr "参照之 BLS 不正确。"

#: bible.module:2906
msgid "Original Verse:"
msgstr "原始经文："

#: bible.module:2910
msgid "Reference Verses:"
msgstr "参考经文："

#: bible.module:2929
msgid "BLS filter inserted."
msgstr "BLS 过滤器已经加入。"

#: bible.module:2936
msgid "BLS filter updated."
msgstr "BLS 过滤器已经更新。"

#: bible.module:2943
msgid "BLS filter disabled."
msgstr "BLS 过滤器已经失效。"

#: bible.module:3033;3580;3612
msgid "See All..."
msgstr "读全文..."

#: bible.module:3125
msgid "N/A"
msgstr "无"

#: bible.module:3129
msgid "@bookname Chapter @chap"
msgstr "@bookname 第@chap章"

#: bible.module:3131
msgid "@bookname Chapter @chap Verse @verse"
msgstr "@bookname 第@chap章 第@verse节"

#: bible.module:3232
msgid "You haven't imported any bibles to your site."
msgstr "您还没汇入任何圣经到网站中。"

#: bible.module:3234
msgid "Please import bibles from "
msgstr "请汇入圣经，从"

#: bible.module:3234
msgid "here"
msgstr "此处"

#: bible.module:3564;3575
msgid "Proverbs"
msgstr "箴言"

#: bible.module:982
msgid "Bible File Loaded. Lines: @lineno"
msgstr "圣经档案载入完毕。总行数：@lineno。"

#: bible.module:994
msgid "File Submit received. [@filename]"
msgstr "档案上传完毕。[@filename]"

#: bible.module:1031
msgid "Import sn file erorr. SN:@sn, Message:@errmsg"
msgstr "汇入 SN 档发生错误。SN 档：@sn，讯息：@errmsg。"

#: bible.module:1060
msgid "Bible Strong Number File Loaded. Lines: @lineno"
msgstr "圣经 SN 档案载入完毕。总行数：@lineno。"

#: bible.module:370
msgid "Bible module settings"
msgstr "圣经模组设定"

#: bible.module:371
msgid "Bible module settings control"
msgstr "圣经模组设定。"

#: bible.module:376
msgid "List"
msgstr "清单"

#: bible.module:383
msgid "Import"
msgstr "汇入"

#: bible.module:398
msgid "Config"
msgstr "设定"

#: bible.module:413
msgid "Delete selected bible."
msgstr "删除所选圣经"

#: bible.module:456
msgid "Bible Strong Number"
msgstr "圣经 Strong Number"

#: bible.module:462
msgid "Bible Strong Number Search"
msgstr "Strong Number 搜寻"

#: bible.module:492
msgid "Bible Verse Set"
msgstr "经文集"

#: bible.module:498
msgid "My Bible Verse Set"
msgstr "我的经节"

#: bible.module:511
msgid "Bible Note"
msgstr "圣经笔记"

#: bible.install:28
msgid "Bible module installed successfully."
msgstr "圣经模组安装成功。"

#: bible.install:47
msgid "Bible module successfully uninstalled"
msgstr "圣经模组移除成功。"

#: (duplicate) bible.install:15 
msgid "Update bible."
msgstr "更新圣经。"

#: (duplicate) bible.install:16 
msgid "All bibles version check ok."
msgstr "所有圣经版本均已最新版本。"

#: bible.install:13
msgid "One bible needs update."
msgid_plural "@count bibles need update."
msgstr[0] "一个圣经版本需要更新。"
msgstr[1] "@count个圣经版本需要更新。"

#: bible.info:0
msgid "Christian Holy Bible."
msgstr "基督教圣经"

#: bible.info:0
msgid "Church"
msgstr "教会"

